美國有民調指七成人認為應促進中國人權 即使經濟受損

美國再有民調指當地民眾對中國態度轉差。

總部設在華盛頓的智庫皮尤研究中心，上月訪問了2500名美國民眾，七成人認為即使傷害兩國經濟關係，華府亦應該促進中國人權發展；89%成年人將中國視為競爭對手或敵人，而不是夥伴。

報告又指出，分別有65%及50%受訪者，認為來自中國的網絡攻擊，及中國的人權政策，對美國來說是非常嚴重的問題，兩個比率都較去年上升7個百分點。

另外，分別有53%及52%受訪者，認為美國就業機會流失到中國，以及中國軍事實力增強，對美國來說是非常嚴重的問題，兩個比率都較去年上升6個百分點。三成一受訪者就認為，內地與香港的關係，對美國來說是非常嚴重的問題，比率較去年上升5個百分點。

美國民調機構蓋洛普早前公布的調查指出，美國民眾對中國的好感程度降至新低。在北京，外交部日前回應，指美國上屆政府及美國國內反華勢力，出於意識形態偏見及一己政治私利，大肆抹黑中國，肆意挑動對抗和分裂，散布政治病毒，嚴重毒化兩國民意氣氛；中方希望美方客觀理性看待中國及中美關係，採取理性務實對華政策。

美國左膠：
請唔好歧視中國
中國人權最好
香港新疆抵撚死

但個訪問得2500個受訪者

China Joe：唔可以歧視中國，要同中國合作